#AnalizaMatematyczna #Wzory
# Podwójny kąt
$$
\sin (2\alpha) = 2\sin(\alpha)*\cos(\alpha)
$$
$$
\cos 2\alpha = \cos^2 \alpha - \sin^2 \alpha
$$
# Suma/różnice kątów
$$
\sin(\alpha + \beta) = \sin \alpha \cos \beta + \cos\alpha \sin\beta
$$
$$
\cos(\alpha + \beta) = \cos \alpha \cos \beta - \sin \alpha \sin \beta
$$
Wzoru odejmowania nie zapisuję bo są oczywiste.

$$
\tan (\alpha + \beta) = \frac{\tan \alpha - \tan \beta}{1 - \tan \alpha \tan\beta}
$$
Wzór odejmowania jest oczywisty również w tym przypadku.

# Dodawanie/Odejmowanie
$$
\sin \alpha + \sin \beta = 2\sin\left( \frac{\alpha +\beta}{2} \right) \cos\left( \frac{\alpha - \beta}{2} \right)
$$
Wzoru odejmowania sinusów nie zapisuję, bo oczywista.
$$
\cos \alpha + \cos\beta = 2\cos\left( \frac{\alpha + \beta}{2} \right) \cos\left( \frac{\alpha - \beta}{2} \right)
$$
> [!WARNING] Jedyny wzór odejmowania nie wydający się być oczywisty.
> $$
> \cos \alpha - \cos \beta = -2\sin\left( \frac{\alpha + \beta}{2} \right) \sin\left( \frac{\alpha - \beta}{2} \right)
> $$
# Mnożenie
$$
\sin \alpha \sin \beta = - \frac{\cos (\alpha + \beta) - \cos(\alpha - \beta)}{2}
$$
$$
\cos \alpha \cos \beta = \frac{\cos(\alpha + \beta) + \cos(\alpha - \beta)}{2}
$$
$$
\sin \alpha \cos \beta = \frac{\sin(\alpha + \beta) + \sin(\alpha - \beta)}{2}
$$